移民中產晤英揆：港已面目全非

移民中產晤英揆：港已面目全非

■英國首相約翰遜

【本報訊】英國首相約翰遜上周五與四個新來英的港人家庭進行視像會面，負責安排會面、協助港人赴英的非牟利組織UKHK創辦人兼總監Krish Kandiah透露，四個家庭全是專業人士的家庭，並有正在讀小學的子女，剛於12月至1月才赴英。他們向約翰遜指，移英是為了下一代，希望他們在免受政治影響的教育制度下讀書，又感嘆香港已非昔日的香港，約翰遜聽後對此深表同情。

為子女出走 約翰遜同情

有份參與港人家庭與約翰遜對話的Kandiah透露，四個家庭的父母均是中產專業人士，有醫生、老師和建築師等，他們向約翰遜訴說香港已變得面目全非，「他們說香港已經不再是他們認識的香港」，而港人的言論自由不再受到保障，而最重要的移民原因是為了小朋友，父母均希望他們能夠在一個自由的讀書環境下成長。約翰遜表示，對他們的感受深感同情。

Krish Kandiah指，部份人向約翰遜發言時，談到自己離開親人朋友時，表現激動：「他們談到自己要離開自己的至親、家人、朋友、工作時，表現很是激動。」他們亦向英國政府推出BNO VISA移英計劃表示感謝。

因參與今次會面的均是專業人士，Krish Kandiah指，部份人席間向約翰遜提到自己的專業資格在英國不獲認受的問題，故希望英國政府能協助，約翰遜承諾會跟進此問題。

黃世澤 Boris Johnson 視像探訪 BNO 家庭嘅意義

其實呢類中產係最易走。
英國政府要幫多D未有能力既香港人

不過作為中產肯為下一代再重新開始 都值得鼓勵

中產走唔一定簡英撚，等緊澳加

關世柒乜事？又曬佢係住德國的英國保守黨黨員？

中産交税多，0褔利，唔走致奇

呢個會面唔止做畀香港人睇，係做畀英國人睇畀香港人嚟係對英國正面效益。

佢地係香港本來可以做港豬搵十萬八萬一個月，宜家明知專業資格唔認受都過去，反觀出面啲ACO POST

我地全香港人要移民
抗爭唔係幾年的事
可能幾百年幾千年
難得五眼開放比我地逃生
我地要好好移民生活落去 同中共鬥長命
等我地子子孫孫光復香港 六四都仲平反緊
我真係好撚鐘意香港

25磅政要BNO 代言人

廢柴走唔到

好老實，入得政府都係安於現狀多數

但係呢班人 opportunity costs 係最高，反而，人工低嘅，單身人士無咁大顧慮同負擔

咁將來做防衞軍

搵中產做呢個宣傳，成件事即刻變得離地唔真實

佢地先最難走，但偏偏最識諗

嗰啲一早夠分啦，駛等

不得不佩服英國人既政治智慧
呢個會面香港人同英國人都睇得好舒服

係呀，好多係英國都搵唔返香港既人工同職位
但目光睇得遠，為下一代同將來

收皮啦

好多藍屍賣樓走人😂

去到再買樓收租

根本零貢獻

去到英國再清算呢班人

佢地應該得1/3人工，未扣稅

Aco你叫人去到可以搵咩工...

唔知係英國政府主動搞會面，定係UKHK既人 lobby 政府見下香港人。。。

如果係後者，可以見到佢地真係有d 影響力。。。

垃圾就係垃圾

我諗部分原因係說服本土英國人bno visa 會吸納知識分子同資金、生產力

最大問題係做正苦嘅人適應力係勁低
佢地調個team都已經係大事，去第二個國家應該搞幾年都未適應到

同狗一樣 搵Hea工 出賣人格
同吸毒一樣 上哂癮

Aco 垃圾收集站

最仆街係啲稅用嚟俾黑警打柒自己

如果係倫敦做IT 可能稅後人工高過香港稅後。
即使唔係，帶埋錢去買屋，無供樓負擔，係二線城市三份一人工都好舒適。

all talk no action

真
香港IT長期低水， 政府另計

咪咁低層次啦
仲傾搵工😂😂😂
笑撚死人
班中產
賣樓至少cash out 8球
加埋資產過千萬
去到買多兩層樓收租
根本半退休狀態
好似Coco哥咁
靠投資patreon都好過你返工😂😂😂

英國首相肯連香港人都已經係一種突破啦唔好理佢係咪做戲
港共仲有面話香港人過到去做二等公民，而家香港人喺香港做緊五等賤民喳

會唔會輪到The Queen

部份人席間向約翰遜提到自己的專業資格在英國不獲認受的問題，故希望英國政府能協助，約翰遜承諾會跟進此問題。

約仔識玩,資格一承認,移民人數又大增

成班傻鳩當英國佬好好
只係英國脫歐
錢同人都吸唔到
咪開5+1吸香港堆高質移民
之後呢
當然係同中國做生意
奶共賺人仔

老師 專業人士？

本身d資產/能力都唔同啦
邊有得拎黎類比

貼錢買監視買警暴

要專業團體認可既就係專業人士啦。

互惠互利有咩問題？
香港移民拎到citizenship之後都可以回流香港

中產先難走， D 牌好難轉過去

教師註冊要畀evidence唔係淨係一張沙紙就得㗎

對咩產都好移民都唔係容易

咩料
拎完返香港做野
明明講香港冇民主自由先走
又返去

係 專登搵專業人士

Ching 中肯，啱啱上位3x歲嘅中產最撚慘。啱啱開始改善生活。

工程師 醫生 會計師 依啲專業叫有個國際標準係到，去到外地特別英聯邦都可以認證，醫人 計工程數 audit 都係咁做

但教書係一個地方教，去到另一個地方都識教？

走資

Push

只要夠半年生活費都比你去英國

你仲想點?

要唔要送埋屋比你, 一入去就拿綜援?

年青人好多冇BNO

冇錯 講得好，將我地既香港人精神發揚光大，為當地經濟、社會、政治（對華強硬）付出貢獻，為香港、肯收留我地既國家效勞、報答

Engine 都係
人工仲多咗

換左幾千萬入英磅已經夠，港共繼續印比你地但外匯少左

其實人類係應該為下一代諗
生命嘅意義係在於傳承同承繼

你唔畀人哋係phychembio？
仲有通常係香港掂過基礎科目嘅話都會掂過吓gcse嘅嘢

產

稅

手足將來會成為我地生活信仰同動力
要話比子子孫孫聽 曾經香港有班手足咁為香港

支共： 我地係為下一代諗，所以送哂出國讀書

實有人會忍唔住向錢途跪低
take home pay隨時係香港嘅30%-50%

唔少香港人一年唔去幾次日本已經喊哂口
食好嘢，著靚衫
電話用flagship機，apple products隨便買
私營醫療常客，郁啲就睇專科醫生
又要住downtown，要交通方便
去到英國，起碼搵月入幾十萬gbp先afford到呢啲生活

出賣尊嚴換安穩
其實合理

如果係教英文就笑死
100%要轉行

係佢地傻
唔識諗方法走
利申：80後有bno

出賣腦力/勞力同出賣尊嚴係兩回事，
香港人做奴隸做到傻撚左？

其實係好事證明唔會係英國r福利
如果搵啲難民唔會有英國人想接受囉
要難民嘅中東唔夠非洲唔夠？點解要接受香港人

可能啦

等睇樓主比五毛屈澤粉

又係外國水深火熱

你由得人去水深火熱啦

人地又無逼你過去
鍾意去咪去
想留就留
有咩問題

四個家庭的父母均是中產專業人士，有醫生、老師和建築師等

點解留港撚講到香港好好住
留港撚覺得宜家未夠差，唔洗走
好多仲排隊買樓上車

為自己走咪好囉
好過移民撚話移民變黃抗爭

當佢地可以教science
教中小學最煩都係湊仔湊家長啫，人地請都請個熟culture嘅本地人教啦

輕鬆過你先
返工已經諗緊等陣去邊度玩
無壓力後生幾多年

稅又交撚咗，差餉地租又交埋，見到D撚屌生4件拎綜援住公屋，政府仲要送ipad，我屌你老母我毛都無條，仲做到成隻積咁。

唔走，留係度把撚，真係谷撚氣。

市區一個接近1000 萬嘅單位
英國400 萬已經靚過佢好多好多

咁係因為冇人有能力反抗。

點都好啦去英國至少可以安心出行出心安

不過當大家反抗唔到而移民，政府收入大減，呢班人自然會減薪。

呢個cost其實值得討論

係香港 搵得多 又未到收成期 其實都係要為層樓捱生捱死 仲未計生活其他環節收既間接地產稅

去外國 淨係講住已經兩個世界 中產家庭肯走 資產點都夠係外國買/供返間屋 仲要一間 唔係一層 好過係香港為幾百呎供三十年

我就寧願去外國搵少一半 換返成個人生

五毛 pr 白兵 大灣區 最憎黃世澤架
希望你照顧呢班人嘅感受

咁你天真左
政府最大收入係印花稅同賣地

有個朋友都係香港人喺美國教緊中學英文超勁，但係佢講英文都係有少少香港口音，佢哋應該唔太介意

水深火熱係你噏㗎啫
對於果啲唔追求紙醉金迷嘅人嚟講，英國唔錯㗎
問題係有幾多香港小康or中產可以接受到呢種生活

咁你又知人地點生活同適應？
到到都唔同架啦

佢哋做咗哩個政策都要搵個方法去表現下自己係英明神武
增加人民對佢哋執政信心
如果香港人做咗咩大貢獻 佢哋一定第一時間打鑼打鼓

收入減少 一定會對政府造成財政壓力。
其次當樓市繼續差，印花稅政策隨時有變。

政府最大收入都會受經濟大環境影響。

咁人地本身能力已經高d, 錢又多d
無得咁比既

錦鋰有咩糕件？留低做藍絲 / 蟻民？

冇能力咪自己earn
Respect is earned not given
冇productivity 唔識英文 又唔夾context
但攞哂福利/降低門檻
同啲大陸新移民有咩分別

香港教師IELTS 有冇全6

中產專業人士，有醫生、老師和建築師
屋企人咁勁,仔女都唔會差,咁就走左十個8個專業人士

英國=廢中廢老回收箱
仲有佢哋嘅食福利嘅垃圾仔囡

香港IT 技術含量低 廢人多

好多自己留香港，家人外國。

大把人留係香港日日尻吠，家人就去哂外國

高質移民？
大把廢中 IELTS全6都冇
又老又殘 等生cancer 適應力低 又帶垃圾仔囡食福利
收租佬就有 又冇創造力

3x 先改善都要檢討吓

佢簡會面d人都幾正路吓
專業人士加中產
比其他英國人睇係想吸納一班有技術學識同錢既人才嚟，只少比人感覺唔係淨係嚟搶學位搶福利

教師咪又係去做垃圾工大大聲話自己做收租佬

OGCIO嗰班？

仔女咪係食福利
仲要父母稅都可能交得少少
即係香港啲新移民公屋綜緩撚

話之佢真心定假意。肯做呢啲門面嘢已經完勝。
反觀香港果班撚屌

同英國之前堆難民比已經高質

仲有大把錢其實
你着眼返傳承先實際

分分鐘20年後全世界新一代都視2019年係廢青垃圾暴動，個個係信奉垃圾支那價值，咁手足既犧牲就白費晒

成王敗寇。

你用香港廢中同屎比較
我會話分別唔大 佢哋都係食福利 冇實質經濟貢獻
製造社會問題

所以求存活，等待翻身機會

走，係我哋現在能做最有效的「抗爭」

至少唔會犯法同強姦白人
中東難民真心同香港南亞難民有得fight
點解打仗殺唔曬堆垃圾

廢中到步冇耐炸
未有數據姐
香港廢中出名去到外國玩逃税

比我移民都逃啦
痴線點解要比政府賺

有BNO

係逃英國稅
冇嘢 幾廿歲人 權利義務都未識姐
英國做咗廢中回收箱 令加拿大 澳洲 宜居好多

自由既空氣，係包括不被當為低智市民，經常要忍受中央blah blah, 政府講大話

呢啲家庭
其實走去邊度
都係中產
都有能力走
袋住成千個 做乜都冇難度呀

交稅唔係問題
交完養黑警起大愚益國安
呢下先唔guh

走呀

加拿大唔係咁容易去得到

個臭閪穴娥就唔好提啦

留港撚要不停搵理由佢證明自己應該留低

班中產食完香港最好景個水 供完層樓就走得
過到去英國炒股 收租
最有需要係24-30依班 揸住100萬以內資產
點樣幫佢哋喺英國生存到

黃經圈 用最低時薪請返手足
報答佢地

做公務員嘅真係叻極有限
成班垃圾

但英國係想要呢啲人
有知識有資産識英文
溝返淡中東南亞d移民

英國家下真係有bno就收
移民po大把無錢無技術都話移啦
反而加拿大同澳洲個政策就最明確
加拿大想要後生
澳洲無讓步繼續計分，一係投資，一係就後生有技術

點解有啲連登仔睇嘢永遠都係咁極端？
唔係100%水深火熱就係100%天堂
你生活到唔代表人人都生活到
你適應到唔代表人人都適應到

我唔需要知人地點，到時人地會用對腳投票
有人回流，有人落葉歸根
點解一定要講到係100%天堂？
我話有人向錢途跪低，都唔會係人人跪低啦

你子孫係外國長大係唔會關心香港㗎。

有無諗過係你子孫響香港長大一樣唔會關心香港

傳媒 / 教育 / 行政全部都係對家既人，第日你啲仔女問返你點解要政府咁好国家咁好你點解要反你點答；仲未計政治唔正確分分鐘連合格都成問題

人響外國起碼可以解釋俾小朋友聽點解要走外國，我地黎自邊度，可以叫自己做香港人

咁子子孫孫應該叫咩人
港藉xx人？

呢樣就要香港人肯唔肯努力維繫身份。
我只係知香港本土一定做唔到，因為支共會全力打壓。
但海外一定易好多

你地睇返柴玲六四個班
去到而家仲平反緊

我個人傾向重建同平反。
重建香港民族衛星城市。
平反都唔係最重要。

即係變台灣咁

唔係應該調返轉叫：英籍香港人咩？

讚成將香港變焦土都係鍾意既一種方法？🤔

點解冇接見世柒嘅？
又保守黨付費黨員
又BNO權威wor
Boris Johnson係咪想入五毛list?

澳洲好多芝麻人

你個仔留喺香港直接做支那人添

大撚把人話中層走咗有上升機會啊，請都唔走

咪咁天真，會走嘅人，去到送外賣都甘願冒險一搏

可憐人自有可憐處

所以我都決定移民
但我地子子孫孫煲底見

好sad.....bno唔錯，起碼有位走

走咗之後，下一代落地生根，唔係個個都會再番嚟

BJ都係5毛

最難走先係中產
收入 唔會跟返香港
專業 做唔返
但 呢班遠見先係ok果班

低收入
仲諗人地走左自己有得上
果班先係無得救
外資縮 中高層又要比大陸人/港漂
低收入港人只會一直係低收入
明明依家背水過英國
仲大機會過留都仲留

不過 眼界決定境界
點解之前上唔到中產係有原因的

Btw, 英政府真係要
諗諗點幫低收入又肯走的
呢班決心大
又有返少少眼界同做人原則
只係差資源

咪即係做返97年班移民加拿大嘅人咁
攞完外國藉就返香港扮大爺做高級華人再笑柒班火無走/走唔到嘅係下等人然後歌頌中國其實好偉大外國唔係好好加多句大灣區機會處處歷史再重演啫

Accent根本冇人介意

香港人唔走正ON9

因為佢哋有眼睇
香港人搵錢叻 快捷食腦守規則
比英國人更進取，又習慣英國政制路向
個個自食其力，唔似支那移民玩滲透+呃福利

聽既問題反而大過講

正如復仇者聯盟入面雷神咁講

代表「香港」唔係一個地方，而在於香港人

鼓勵更多人報政府工
唔好同我地啲移民決心大既人去到爭飯食

寧願去外國洗廁所都要自由
外國賣自由

講得啱，尤其有小朋友讀國際學校，一年起碼幾十萬教育費
仲未計買啲乜債卷，但移民英國可以慳番，是但一間質素都好過香港

同情你老母！仆街啦死英國佬！
當年邊個推香港入火坑？

當年美國為冷戰對支那友好
你老味英國跟隊
1970年就廢咗香港殖民地地位
變相廢咗港人係國際法下殖民地公投
賣順水人情俾支那

屌你老母，如果香港將來獨立到
英國準備上國際法庭
俾香港人告到仆街直接日落啦！

唔好講到走難好偉大
打唔贏先要走

隔離有個 po 話深圳仲自由過香港
你諗真其實留港撚 concern 既野同o個件深圳撚係同一個層次

去加拿大

其實冇想像中咁難，睇下英國公務系統請唔請番佢哋。

基本上香港同英國的公務員系統好接近，mindset係同一套。班aco要適應英國公務員系統唔係問題。

其實走左過去嘅都有部份係低收入或冇乜專業技能嘅後生
甚至唔後生嘅都有

去到嗰邊可以做藍領
都唔會有咩要求

呢次點同

係咪因為人地國內人都係度度唔同口音？

我都認同有UK 當地人參與既組織去幫返移居UK香港人, ......點都好過華人組織......
一黎對當地人都有D 影響力~唔再係華人圍爐取暖.....(唔排除日後更多UK local 加入)
二黎......(未諗到)~~

所以UKHK 都幾值得留意~

你睇下 pepa pig 個madam Gazelle

佢地閒閒地帶住過千萬現金過去 之後搵D低收入工過日晨都可以捱到仔女出身

佢哋肯放下身段過去真係好佩服，去到個邊真係揾少好多。

無錯，佢地資源上係最易走，但心態上係最難走。你估真係咁易放棄身段同收入過去由頭來過

既係易呃啦

免費移民慳咗千幾萬再加仔女免費國際學校讀書又幾佰萬。 就算每月十萬人工, 幾時先儲到哩筆錢？

香港中產賣咗層樓過去住大屋好過啦,香港一間屋錢等於英國至少兩間house 。買一間住, 有剩慢慢用再揾工半退休啦。

大把中產有被動收入，分配好每月收入扣埋英國稅，慳慳地都夠一家人生活開支啦。融入後再慢慢搵份hea 工做下。

你啱呀，亦係事實

係... 仲要係外國係食自己
唔會有外國政府無條件支援

不過走到就走 係為下一代
都某程度為香港文化傳承
係香港的下一代 一定被洗腦
過多幾十年
連香港本土精神都唔會知係乜
淨係識跟黨走

唔走果班
一係被同化 一係被隔離/排擠
一個唔好彩 要幾廿年老共先倒台
都唔知等唔等到
可以見證煲底相見

有命 先可以做世界冠軍

走難
起碼教到個仔正確價值觀

唔走
等比老共 愛國教育洗腦

係 走係輸
但比起唔走
就被同化變小粉紅
Or 唔好彩被批鬥
以言/思想入罪
走呢個決定 好肯定唔會係錯

你咁係為下一代，唔係為香港，冇兩全其美；香港人越走，香港赤化得越快亦係事實，下一代離開香港，對香港再冇堅持嘅義務亦係事實。家陣都走唔少人，咁嘅情勢都冇人組職過海外武裝力量，將來又會有？用咩嘢去攞返香港。

監就後生仔坐
移民就中產最有能力移

賣左香港層樓...過到去買2~3間都仲得啦

香港一層豆潤樓去到換兩間獨立屋
最少正常Size 兩房

世澤兄起引蛇出洞方面真係有料

黃世柒正垃圾撚

要有下一代
先會有下一代的香港

赤化到留唔到係度光復
下一代留港的好難避愛國教育
由思想上洗腦就好難
再有人為香港抗爭/發聲

組織海外武裝勢力
香港人做唔黎 亦未做過
要搞一定會唔會係第一世界果堆國家搞到
而去第三世界國家搞
好多軍閥都食緊老共條水
唔係無得搞 係暫時難搞
因為根本上無香港人控制/有關的軍閥
唔同緬甸民間有武裝組織

基本上 以依家情況
除左自保等 南海 台海開戰
香港人都只係可以做keyboard fighter同遊說
推動西方國會議會關注
同時宣揚中共的問題
推動西方public opinion against communist / China

如果你期望香港人會有武裝力量組織到再推翻到中共，走哂二百萬黃絲都未必得啦，唔該現實少少好無

無外國政府軍隊直接滅共，難聽啲講你覺得單靠二百萬黃絲再裡面1%都無既勇武俾哂你full gear好無，連駐港老解+狗隊都唔知打唔打得贏啦，仲未計支那老解

你憑咩覺得有海外武裝力量就打得到香港返黎，面對現實有時係好難，唔代表唔洗面對

難聽啲有希望就唔會走，走咗就係因為無希望

一國元首肯見香港人都已經好好

係就快
等睇Boris johnson提供証件同錢俾世柒除名

英國教書要另外考專業資格

我講嘅就係為自己同下一代打算就唔好講到為香港打算咁，你認唔認同？

係支那人民共和國廣東省香港市